% Soubory musí být v kódování, které je nastaveno v příkazu \usepackage[...]{inputenc}

\documentclass[%
%  draft,    				  % Testovací překlad
  12pt,       				% Velikost základního písma je 12 bodů
  %a4paper,    				% Formát papíru je A4
	t,                  % obsah slajdů nebude centrovaný, nýbrž budou začínat od hora
%  oneside,      			% Jednostranný tisk (výchozí)
%% Z následujicich voleb lze použít maximálně jednu:
%	dvipdfm  						% výstup bude zpracován programem 'dvipdfm' do PDF
%	dvips	  						% výstup bude zpracován programem 'dvips' do PS
%	pdftex							% překlad bude proveden programem 'pdftex' do PDF (výchozí)
	unicode,						% Záložky a informace budou v kódování unicode
%% Z následujících voleb lze použít jen jednu:
%english,            % originální jazyk je angličtina
czech              % originální jazyk je čeština (výchozí)
%slovak,             % originální jazyk je slovenčina
]{beamer}				    	% Dokument třídy 'zpráva'

\usepackage[utf8]		%	Kódování zdrojových souborů je v UTF-8
	{inputenc}					% Balíček pro nastavení kódování zdrojových souborů

\usepackage{graphicx, import} % Balíček 'graphicx' pro vkládání obrázků
											% Nutné pro vložení log školy a fakulty
\graphicspath{{./png/}}
\usepackage{transparent}

\usepackage[
	nohyperlinks				% Nebudou tvořeny hypertextové odkazy do seznamu zkratek
]{acronym}						% Balíček 'acronym' pro sazby zkratek a symbolů

%% Balíček hyperref vkládá beamer automaticky
%\usepackage[
%	breaklinks=true,		% Hypertextové odkazy mohou obsahovat zalomení řádku
%	hypertexnames=false % Názvy hypertextových odkazů budou tvořeny
%											% nezávisle na názvech TeXu
%]{hyperref}						% Balíček 'hyperref' pro sazbu hypertextových odkazů
%											% Nutné pro použití příkazu 'nastavenipdf' balíčku 'thesis'

\usepackage{pdfpages} % Balíček umožňující vkládat stránky z PDF souborů
                      % Nutné při vkládání titulních listů a zadání přímo
                      % ve formátu PDF z informačního systému

\usepackage{enumitem} % Balíček pro nastavení mezerování v odrážkách
  \setlist{topsep=0pt,partopsep=0pt,noitemsep}

\usepackage{cmap} 		% Balíček cmap zajišťuje, že PDF vytvořené `pdflatexem' je
											% plně "prohledávatelné" a "kopírovatelné"

\usepackage{upgreek}	% Balíček pro sazbu stojatých řeckých písmem
											% např. stojaté pí: \uppi
											% např. stojaté mí: \upmu (použitelné třeba v mikrometrech)
											% pozor, grafická nekompatibilita s fonty typu Computer Modern!

\usepackage{dirtree}		% sazba adresářové struktury

\usepackage[formats]{listings}	% Balíček pro sazbu zdrojových textů
\lstset{
    language=[LaTeX]{TeX},	% definice použitého jazyka
    basicstyle=\ttfamily,	% definice základního stylu písma
    tabsize=2,			% definice velikosti tabulátoru
    inputencoding=utf8,
    %inputencoding=cp1250,      % pro soubory uložené ve standardním kódování Windows CP1250
    extendedchars=true,
    literate=%  definice symbolů s diakritikou
    {á}{{\'a}}1
    {č}{{\v{c}}}1
    {ď}{{\v{d}}}1
    {é}{{\'e}}1
    {ě}{{\v{e}}}1
    {í}{{\'i}}1
    {ň}{{\v{n}}}1
    {ó}{{\'o}}1
    {ř}{{\v{r}}}1
    {š}{{\v{s}}}1
    {ť}{{\v{t}}}1
    {ú}{{\'u}}1
    {ů}{{\r{u}}}1
    {ý}{{\'y}}1
    {ž}{{\v{z}}}1
    {Á}{{\'A}}1
    {Č}{{\v{C}}}1
    {Ď}{{\v{D}}}1
    {É}{{\'E}}1
    {Ě}{{\v{E}}}1
    {Í}{{\'I}}1
    {Ň}{{\v{N}}}1
    {Ó}{{\'O}}1
    {Ř}{{\v{R}}}1
    {Š}{{\v{S}}}1
    {Ť}{{\v{T}}}1
    {Ú}{{\'U}}1
    {Ů}{{\r{U}}}1
    {Ý}{{\'Y}}1
    {Ž}{{\v{Z}}}1
}

%% Nastavení českého jazyka při sazbě v češtině.
% Pro sazbu češtiny je možné použít mezinárodní balíček 'babel', jenž
% použití doporučujeme pro nové instalace (MikTeX2.8,TeXLive2009), nebo
% národní balíček 'czech', který doporučujeme ve starších instalacích.
% Balíček 'babel' bude správně fungovat pouze ve spojení s programy
% 'latex', 'pdflatex', zatímco balíček 'czech' bude fungovat ve spojení
% s programy 'cslatex', 'pdfcslatex'.
% Varianta A:
\usepackage
  {babel}             % Balíček pro sazbu různojazyčných dokumentů; kompilovat (pdf)latexem!
										% převezme si z parametrů třídy správný jazyk
\usepackage{lmodern}	% vektorové fonty Latin Modern, nástupce půvoních Knuthových Computern Modern fontů
\usepackage{textcomp} % Dodatečné symboly
\usepackage[T1]{fontenc}  % Kódování fontu - mj. kvůli správným vzorům pro dělení slov
% Varianta B:
%\usepackage{czech}   % Alternativní balíček pro sazbu v českém jazyce, kompilovat (pdf)cslatexem!

\usepackage[%
%% Z následujících voleb lze použít pouze jednu
% left,               % Rovnice a popisky plovoucich objektů budou %zarovnány vlevo
  center,             % Rovnice a popisky plovoucich objektů budou zarovnány na střed (vychozi)
%% Z následujících voleb lze použít pouze jednu
semestral						%	sazba zprávy semestrálního projektu
%bachelor						%	sazba bakalářské práce
%diploma						 % sazba diplomové práce
%treatise            % sazba pojednání o dizertační práci
%phd                 % sazba dizertační práce
]{thesis}             % Balíček pro sazbu studentských prací
                      % Musí být vložen až jako poslední, aby
                      % ostatní balíčky nepřepisovaly jeho příkazy

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%      Definice informací o dokumentu             %%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\input{nastaveni_udaju}  % do tohoto souboru doplňte údaje o sobě, o názvu práce...

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%     Nastavení polí ve Vlastnostech dokumentu PDF      %%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Při vloženém balíčku 'hyperref' lze použít příkaz '\nastavenipdf'
\nastavenipdf
%  Nastavení polí je možné provést také ručně příkazem:
%\hypersetup{
%  pdftitle={Název studentské práce},    	% Pole 'Document Title'
%  pdfauthor={Autor studenstké práce},   	% Pole 'Author'
%  pdfsubject={Typ práce}, 						  	% Pole 'Subject'
%  pdfkeywords={Klíčová slova}           	% Pole 'Keywords'
%}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% mod pro prezentaci, pouzije se tema (rozvrzeni) Darmstadt (nahradit podle libosti za jine)
\mode<presentation>{\usetheme{Darmstadt} \usecolortheme{dove}}
% lze volat i \mode<presentation>{ \usetheme{Darmstadt} \usecolortheme{dove}}

\begin{document}

% snimek s titulni strankou vysazen bez hornich, dolnich a postranich list (volba plain),
% neni tak vysazen ani nadpis snimku
\vytvortitulku

% snimek s cili (zadanim) prace
\frame{  %2.snimek
   % nadpis snimku
   \frametitle{Cíle práce}
   % zde vlozit vlastni text k cilum (zadani) prace

		\begin{itemize}
			\item Seznámit se s algoritmem FFT (radix-2, radix-4)
			\item Seznámit se s Transport Triggered Architecture (TTA)
			\item Seznámit se s TTA-Based Co-Design Environment (TCE)
			\item Vytvořit program pro výpočet FFT
			\item Definovat funkční jednotky
		\end{itemize}
}

\frame{
	\frametitle{DFT vs. FFT}

	DFT:
	\begin{align}
		X(k) &= \frac{1}{N} \sum_{n=0}^{N-1} x(n) e^{-j 2 \pi k n / N} = \frac{1}{N} \sum_{n=0}^{N-1} x(n) W_N^{kn} \nonumber
	\end{align}
	FFT:
	\begin{align}
		N &= 2^q , \ q = 1,2,3 \dots \nonumber
	\end{align}
}

\frame{
	\frametitle{Radix}

	Radix-2:
	\begin{align}
		N &= 2^{q} \nonumber
	\end{align}
	Radix-4:
	\begin{align}
		N &= 2^{2q} = 4^q \nonumber
	\end{align}
	Mixed-Radix:
	\begin{align}
		N &= 2^{2q+1} = 4^q \cdot 2 \nonumber
	\end{align}
}

\frame{
	\frametitle{Radix-2 a Radix-4 \uv{butterfly}}

	\begin{figure}
		\centering
		\resizebox{0.9\textwidth}{!}{\import{obrazky/}{butterflies.pdf_tex}}
	\end{figure}
}

\frame{
	\frametitle{Příklad FFT: $N=16$}
	\begin{figure}
		\centering
		\includegraphics[width=0.8\textwidth]{fft16_addr_00.png}
	\end{figure}
}

\frame{
	\frametitle{Příklad FFT: $N=16$}
	\begin{figure}
		\centering
		\includegraphics[width=0.8\textwidth]{fft16_addr_01.png}
	\end{figure}
}

\frame{
	\frametitle{Příklad FFT: $N=16$}
	\begin{figure}
		\centering
		\includegraphics[width=0.8\textwidth]{fft16_addr_02.png}
	\end{figure}
}

\frame{
	\frametitle{Příklad FFT: $N=16$}
	\begin{figure}
		\centering
		\includegraphics[width=0.8\textwidth]{fft16_addr_03.png}
	\end{figure}
}

\frame{
	\frametitle{Příklad FFT: $N=16$}
	\begin{figure}
		\centering
		\includegraphics[width=0.8\textwidth]{fft16_addr_04.png}
	\end{figure}
}

\frame{
	\frametitle{Příklad FFT: $N=16$}
	\begin{figure}
		\centering
		\includegraphics[width=0.8\textwidth]{fft16_addr_05.png}
	\end{figure}
}

\frame{
	\frametitle{Příklad FFT: $N=16$}
	\begin{figure}
		\centering
		\includegraphics[width=0.8\textwidth]{fft16_addr_06.png}
	\end{figure}
}

\frame{
	\frametitle{Příklad FFT: $N=16$}
	\begin{figure}
		\centering
		\includegraphics[width=0.8\textwidth]{fft16_addr_07.png}
	\end{figure}
}

\frame{
	\frametitle{Příklad FFT: $N=16$}
	\begin{figure}
		\centering
		\includegraphics[width=0.8\textwidth]{fft16_addr_08.png}
	\end{figure}
}

\frame{
	\frametitle{Příklad FFT: $N=16$}
	\begin{figure}
		\centering
		\includegraphics[width=0.8\textwidth]{fft16_addr_out.png}
	\end{figure}
}

\frame{
	\frametitle{Příklad FFT: $N=16$}
	\begin{figure}
		\centering
		\includegraphics[width=0.8\textwidth]{fft16_addr_full_out.png}
	\end{figure}
}

\frame{
	\frametitle{Elementární operace}
	\begin{columns}
	\begin{column}{0.6\textwidth}
		\begin{figure}
		\centering
		\includegraphics[width=1\linewidth]{fft16_addr_full_out.png}
		\end{figure}
	\end{column}
	\begin{column}{0.4\textwidth}
		\begin{itemize}
			\item Gen. adres
			\item Gen. koeficientů
			\item Komplex. násobička
			\item Komplex. sčítačka
		\end{itemize}
	\end{column}
	\end{columns}
}

\frame{
	\frametitle{Transport-Triggered Architecture (TTA)}

	\begin{figure}
		\centering
		\resizebox{0.9\textwidth}{!}{\import{obrazky/}{tta_example.pdf_tex}}
	\end{figure}
}

\begin{frame}[fragile]
	\frametitle{TTA: Příklad (jednoduchý čítač)}
	\begin{lstlisting}
# BUS1     , BUS2
0 -> add.o , 0     -> add.t ;  # init

1 -> add.o , add.r -> add.t ;  # add.r = 0
1 -> add.o , add.r -> add.t ;  # add.r = 1
...

*.o: operand
*.t: trigger
*.r: result
	\end{lstlisting}
\end{frame}

\frame{
	\frametitle{TCE: Processor Designer (ProDe)}
	\begin{figure}
		\centering
		\includegraphics[width=1\textwidth]{tce_prode.png}
	\end{figure}
	\tiny{Zdroj: http://tce.cs.tut.fi}
}

\frame{
	\frametitle{TCE: Processor Simulator (Proxim)}
	\begin{figure}
		\centering
		\includegraphics[width=0.8\textwidth]{tce_proxim.png}
	\end{figure}
	\tiny{Zdroj: http://tce.cs.tut.fi}
}

\frame{
	\frametitle{TCE: Proxim: visualisation}
	\begin{figure}
		\centering
		\includegraphics[width=1\textwidth]{tce_visual.png}
	\end{figure}
	\tiny{Zdroj: http://tce.cs.tut.fi}
}

\frame{
	\frametitle{TCE: Operation Set Editor (OSEd)}
	\begin{figure}
		\centering
		\includegraphics[width=1\textwidth]{tce_osed.png}
	\end{figure}
	\tiny{Zdroj: http://tce.cs.tut.fi}
}

% predposledni snimek se zaverenym hodnocenim prace
\frame{ % predposledni snimek
 % nadpis snimku
	\frametitle{Závěr}
 % zde vlozit text zaveru prezentace
	Výsledky:
	\begin{itemize}
		\item Algoritmus mixed-radix FFT (Python)
		\item Implementovány funkční jednotky (C)
		\item Funkční TCE
	\end{itemize}
	Budoucnost:
	\begin{itemize}
		\item Doladit Python (pro nyšší $N$)
		\item Otestovat funkční jednotky
		\item Algoritmus v assembleru (+ jeho optimalizace)
		\item Hardwarová implementace
		\item Demonstrační úloha (audio)
	\end{itemize}

}


% posledni snimek prezentace s podekovanim za pozornost
\frame{  % posledni snimek
   % nadpis snimku
   \frametitle{Závěr}
\vfill
\begin{center}
{\Huge Děkuji za pozornost!}
\end{center}
\vfill
}

\end{document}
